\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля, день / 14 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Барыгин / Конаныхин, Барыгин} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{
	Тело массы $m$, подвешенное на пружине, совершает колебания так, что наибольшее значение скорости равно $v_0$, а наибольшее
    отклонение от положения равновесия равно $x_0$. Определите жесткость пружины.
}

\taskpic{
	Амплитуда малых колебаний математического маятника, стоящего на тележке, равна $x_0$, а амплитуда колебаний тележки
    $y_0$. Длина нити маятника $l$. Определите максимальную скорость маятника и тележки. Трением пренебречь.
}{
	\input{parts/9/days/pics/P5.tex}
}
  

\taskpic{
	На ровном гладком полу установлены два шеста высоты $H$ с небольшими кольцами наверху. Расстояние между кольцами $d$, а их
    плоскости перпендикулярны линии, соединяющей вершины шестов. По полу может перемещаться маленький робот, функция которого -
    запускать небольшие мячики с фиксированной скоростью $v_0$ под углом $\alpha = 45^\circ$ к горизонту. Скорость $v_0$
    подобрана так, что $v_0^2 > 4 g H$. При каком минимальном $d \ne 0$ робот может выполнить бросок так, чтобы мячик пролетел
    сквозь оба кольца? Удар мяча о пол считайте абсолютно упругим. Отдельно рассмотрите случай, когда $gH$ много меньше $v_0^2$. 
}{
    \begin{tikzpicture}[thick, scale = 0.9, evety node/.style = {scale = 0.9}]
        \draw[very thick, interface] (4, 0) -- (0, 0);
        \draw (0.15, 0.1) rectangle (0.7, 0.25);
        \draw[fill = white] (0.3, 0.1) circle (0.1);
        \draw[fill = white] (0.55, 0.1) circle (0.1);
       	\coordinate (o) at (0.4, 0.25);
    	\coordinate (a) at (1.2, 0.25);
	    \coordinate (b) at (1.0, 0.9);
    	\draw[dashed] (o) -- (a);
        \draw[->] (o) -- (b);
	    \draw pic[pic text = $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.4cm] {angle = a--o--b};
        \draw[very thick] (2, 0) -- (2, 2);
        \draw[very thick] (3.5, 0) -- (3.5, 2);
        \draw[fill = white] (2, 1.9) ellipse (0.05 and 0.1);
        \draw[fill = white] (3.5, 1.9) ellipse (0.05 and 0.1);
        \draw[very thin, dashed] (2, 1.9) -- (3.8, 1.9);
        \draw[semithick, <->] (3.7, 0) -- (3.7, 1.9) node[midway, right] {\small $H$};
        \draw[very thin, dashed] (2, 2) -- (2, 2.5);
        \draw[very thin, dashed] (3.5, 2) -- (3.5, 2.5);
        \draw[semithick, <->] (2, 2.3) -- (3.5, 2.3) node[midway, above] {$d$};
    \end{tikzpicture}
}
  

\task{
	Мелкокалиберную винтовку закрепили на стенде так, что её ствол оказался горизонтальным. После этого из винтовки начали
    стрелять в мишень, находящуюся от неё на расстоянии $L = 50$ м. Из-за небольшого разброса $\Delta v$ скоростей пуль они
    попадают в мишень на разной высоте, причём максимальное отклонение высоты их попадания в мишень от её среднего значения
    составляет $\Delta h = 17$ мм. Определите максимальное отклонение $\Delta v$ скорости пули от её среднего значения $v_0 = 350$
    м/с.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick, interface] (8, 0) -- (0, 0);
        \fill[white, decorate, decoration = {snake,segment length = 12pt, amplitude = 2pt}] (6.3, 0.02) -- (6.3, -0.5) --
	        (6.2, -0.5) -- (6.2, 0.02) -- cycle;
        \fill[white, decorate, decoration = {snake,segment length = 12pt, amplitude = 2pt}] (6.1, 0.02) -- (6.1, -0.5) --
        	(6.25, -0.5) -- (6.25, 0.02) -- cycle;
        \draw[thick, interface] (6.1, 0) -- (0, 0);
        \draw[thick] (7.8, 0) rectangle (7.88, 1.5);
        \draw[semithick, decorate, decoration = {snake,segment length = 12pt, amplitude = 2pt}] (6.3, 0.01) -- (6.3, -0.5);
        \draw[semithick, decorate, decoration = {snake,segment length = 12pt, amplitude = 2pt}] (6.1, 0.01) -- (6.1, -0.5);
        \coordinate (a) at (0.8, 1);
        \coordinate (b) at (1.05, 0.9);
        \coordinate (f) at (1.1, 1.22);
        \coordinate (p) at (0.95, 1.2);
        \path[name path = line_1] (a) -- (f);
        \path[name path = arc_1] (p) arc (170:210:0.2);
        \path[name path = arc_2] (p) arc (140:180:0.45);
        \path[name path = line_3] (a) -- (-0.4, 0.9) -- (-0.7, 0.2) -- (0.65, 0.65) -- (b) to[rounded corners = 3pt]
        	(4, 1) -- (4, 1.1) -- (1.1, 1.1) to[rounded corners = 1pt] (f) -- cycle;
        \path[name intersections = {of = line_1 and arc_1}];
        \coordinate (f1) at (intersection-1);
        \path[name intersections = {of = line_1 and arc_2}];
        \coordinate (f2) at (intersection-1);
        \draw[fill = black!70] (f2) to[bend left, rounded corners = 1pt] (p) to[bend right] (f1) -- cycle;
        \shade[left color = black!15!white, right color = black!90!white, opacity = 0.9] (a) -- (-0.4, 0.9) -- (-0.7, 0.2) --
	        (0.65, 0.65) -- (b) to[rounded corners = 3pt] (4, 1) -- (4, 1.1) -- (1.1, 1.1) to[rounded corners = 1pt] (f) -- cycle;
        \shade[left color = black!40, right color = black!90, opacity = 0.6] (1.1, 1.16) -- (5, 1.16) -- (5, 1.07) --
        (4, 1.07) -- (4, 1.1) -- (1.1, 1.1) -- cycle;
        \coordinate (st) at ({-0.4 + 0.07}, 0.9);
        \coordinate (en) at ({-0.7 + 0.07}, 0.2);
        \path[name path = line_4] ($(st)!1.5!(en)$) -- ($(en)!1.5!(st)$);
        \path[name intersections = {of = line_3 and line_4}];
        \fill[brown] (-0.4, 0.9) -- (intersection-1) -- (intersection-2) -- (-0.7, 0.2) -- cycle;
        \draw (intersection-1) -- (intersection-2);
        \draw[thick] (a) -- (-0.4, 0.9) -- (-0.7, 0.2) -- (0.65, 0.65) -- (b) to[rounded corners = 3pt]
        	(4, 1) -- (4, 1.1) -- (1.1, 1.1) to[rounded corners = 1pt] (f) -- cycle;
        \draw (1.1, 1.16) -- (5, 1.16) -- (5, 1.07) -- (4, 1.07) -- (4, 1.1) -- (1.1, 1.1) -- cycle;
        \path[name path = line_2] (0.65, 0.65) -- (b) -- (4, 1);
        \path[name path = arc_3] (0.9, 0.9) ellipse (0.42 and 0.2);
        \path[name intersections = {of = line_2 and arc_3}];
        \draw (intersection-2) to[bend left] (intersection-1);
        \coordinate (pn) at (1.07, 0.8);
        \path[name path = arc_4] (pn) arc (250:100:0.2);
        \path[name path = arc_5] (pn) arc (250:100:0.5);
        \path[name intersections = {of = line_2 and arc_4}];
        \coordinate (pn1) at (intersection-1);
        \path[name intersections = {of = line_2 and arc_5}];
        \coordinate (pn2) at (intersection-1);
        \draw[fill = black] (pn1) to[bend right] (pn) to[bend left] (pn2);
        \fill[black] (4.85, 1.16) -- (4.95, 1.16) to[rounded corners = 2pt] (4.94, 1.26) -- cycle;
        \fill[fill = white] (1.2, 1.11) rectangle (1.3, 1.24);
        \shade[left color = black!50, right color = black!90, opacity = 0.9] (1.2, 1.11) rectangle (1.3, 1.24);
        \draw (1.2, 1.11) rectangle (1.3, 1.24);
        \fill[white] (0.7, 0) -- (0.7, 0.1) -- (1.4, 0.1) -- (1.4, 1.2) -- (2.1, 1.2) -- (2.1, 0.1) -- (2.8, 0.1) -- (2.8, 0) --
	        cycle;
        \draw[thick, pattern = north west lines] (0.7, 0) -- (0.7, 0.1) -- (1.4, 0.1) -- (1.4, 1.2) -- (2.1, 1.2) -- (2.1, 0.1) --
	        (2.8, 0.1) -- (2.8, 0) -- cycle;
        %%%%%%%%%
        %%%%%%%%%
        \pgfmathsetseed{1000007}
        \draw[fill = black!15] (10, 0.8) circle ({4.5 * 0.25});
        \draw[fill = white] (10, 0.8) circle ({3.5 * 0.25});
        \draw[fill = black!35] (10, 0.8) circle ({2.5 * 0.25});
        \draw[fill = white] (10, 0.8) circle ({1.5 * 0.25});
        \draw[fill = black!15] (10, 0.8) circle ({0.5 * 0.25});
        \foreach \i in {-5, ..., 7}{
        	\fill[black] (10, {0.8 - \i * 0.1 + rand * (0.04)}) circle (0.03);
        }
        \fill[black] (10, 0) circle (0.03);
        \draw[very thin] (10, 0.8) -- (12, 0.8);
        \draw[very thin] (10, 0) -- (12, 0);
        \draw[<->] (11.5, 0) -- (11.5, 0.8) node[midway, right = 1pt, inner sep = 0] {\scriptsize $\Delta h$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}

  

\taskpic[50 mm]{
	На большом экране в Центре управления полетами отображается траектория Международной космической станции~--- след от
    пересечения поверхности Земли прямой, проведенной от центра Земли к станции. Станция движется по круговой орбите. Оцените с
    помощью данного рисунка высоту $h$ космической станции над поверхностью Земли. Считайте, что радиус Земли равен $R = 6380$
    км, ускорение свободного падения на поверхности Земли $g = 9.81$ м/с$^2$. 
}{
    \includegraphics[width=5cm]{P8}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: